想做社工

運動發展至今已經超過5個月 係呢5個月改變左我整個人生價值觀 對社會我只係見到不顧人民既政權 虛偽既社會 人民只追求虛偽既和平而唔為未來下一代着想

但單靠我個人 我改變唔到制度 我打唔贏警察 但我唔想因為自己冇能力而唔做野 唔想個人大個既時候做d冇意義既工作

所以我有感而發 我想讀社工 因為我做想為社區服務 安慰心靈破碎 獨單無助既人 使人得喜樂 了解並與年青人同行令佢地不感到獨單

我唔知我自己有冇小小神化左呢個職業 我心中我想做野既就係呢樣

大家可唔可以比小小建議我？ 或者其實我對呢個職業有冇誤解左？

覺得好多人係未來日子需要安慰 同埋覺香港而家先係真正剛剛起步 想為香港使d野

有少少神化左
我朋友做得好唔開心
因為做綜援
10個有9個都係大陸人 申請
都係厄政府錢
見住佢地 一黎香港就厄飲厄食
但佢又焗住要幫
佢又改變唔到呢個文化

個人覺得你真係太神化呢個職業
你畢業之前
無人會提同工不同酬
無人會提跑數文化
無人會提管理層自肥

前題你話你想做社區服務, 唔係想入政府社署做

呢行好快burn out
因為林奠嘅一筆過撥款搞到好多社工做admin跑數多過處理人嘅core problem
同埋好多時core problem係黎自政府
基本上冇得搞
同埋社工只係一個身份
重要嘅係你個心
你不如試下做下pw個類睇下社福界啱唔啱自己先
ps社工學生

留意返
新移民其實好小拎綜援
同埋唔好再stigma佢地
我都唔鐘意佢地
但呢個係多元嘅社會
每個人都係平等

多謝樓上意見先

有小小方向 我再上網搵下資料了解多d個職業同個制度問題 唔該各位

因為自己感動既問題 係真心想大個做社工

千其唔好因為今次場運動而對社工呢個職業太感動 社工本來就係CS+文員+sales+輔導嘅合體 對Paper work多過對人 人工又未必出得足 啲機構好多都西西地又藍 仲要特別易burnout 真心有啲吃力不討好